陸委會：台灣不屬於中華人民共和國

金馬獎風波後，兼任民進黨主席的總統蔡英文昨天在民進黨中常會強調，台灣就是台灣，從來不是中國台灣。陸委會今天重申，「台灣不屬於中華人民共和國是無庸置疑客觀事實」。

蔡總統昨天以黨主席身分出席民進黨中常會時表示，中國大陸的壓力無所不在，甚至連金馬獎頒獎典禮，都出現矮化台灣的言論。「我們手中的這一票，要告訴全世界，台灣就是台灣，從來不是中國台灣」。

大陸委員會今天下午舉行例行記者會，媒體記者提問陸委會副主委兼發言人邱垂正如何評論上述說法。他強調，「台灣不屬於中華人民共和國是無庸置疑客觀事實」，金馬獎事件也凸顯兩岸制度與體制明顯差異。

此外，行政院長賴清德昨天在造勢場合提到，「民主台灣與專制中國，本來就是兩個國家」。邱垂正則重申，政府以務實態度，依照中華民國憲法、兩岸人民關係條例及相關法律處理兩岸事務，立場不變。

對於這次選舉，邱垂正表示，交通部民航局未收到提出相關包機或增加班機的需求，因此推估，返台投票台商應該與往年相同，約10萬人次左右。政府正面看待民眾返台，行使憲法賦予公民的基本權利。

邱垂正也提到，中國大陸以各種方式介入民主國家選舉，意圖介入台灣民主機制運作，是國際社會的普遍認知與事實。美國官員、官方報告，以及國際媒體近日均指出，陸方借不實訊息假資訊影響選情。

他並再次呼籲中國大陸，應該尊重台灣民主選舉制度，落實不介入台灣選舉的承諾。相信台灣民主機制運作成熟，台灣人民能做出正確選擇。

蔡總統昨天以黨主席身分出席民進黨中常會時表示，中國大陸的壓力無所不在，甚至連金馬獎頒獎典禮，都出現矮化台灣的言論。「我們手中的這一票，要告訴全世界，台灣就是台灣，從來不是中國台灣」。

大陸委員會今天下午舉行例行記者會，媒體記者提問陸委會副主委兼發言人邱垂正如何評論上述說法。他強調，「台灣不屬於中華人民共和國是無庸置疑客觀事實」，金馬獎事件也凸顯兩岸制度與體制明顯差異。

此外，行政院長賴清德昨天在造勢場合提到，「民主台灣與專制中國，本來就是兩個國家」。邱垂正則重申，政府以務實態度，依照中華民國憲法、兩岸人民關係條例及相關法律處理兩岸事務，立場不變。

蔡英文：華獨 (中華民國咪又係簡稱"中國")

陸委會：華獨

賴清德：一邊一國

事實